Требования:
наличие докера

Сначала собрать образы кластера Hadoop, в папке scripst есть скрипт build-images-hadoop-cluster.sh. Он собирет все необходимые образы и поднимет контейнер с сервисами через docker-compose.
Скрипт с генераций файла расположен в docker/base/create_test_file.py, в ручную запускать НЕ нужно, он автоматом запускается при билде образа

Скриты для сборки основного проекта, взаимодействия с hdfs и запуском тестов расположен в scripts/run.sh